拜抖陰所賜 費玉清《一剪梅》歐洲爆紅 登上各地Spotify排行榜

去年結束告別演唱會後，小哥費玉清宣布封麥，正式引退歌壇展開退休生活，讓許多粉絲感到不捨。沒像到近日他的經典名曲《一剪梅》竟然登上國際音樂平台的熱播排行榜前三名，意外的發展讓網友全都驚呆了。

《一剪梅》由娃娃作詞，陳彼得作曲，最早收錄在費玉清1983年發行的專輯《長江水 此情永不留》當中，隔年搭配寇世勛、沈海蓉主演的同名電視劇而紅遍大街小巷。其中，「雪花飄飄，北風蕭蕭」一句，除了展現出費玉清如絲綢般的完美嗓音和高超的轉音技巧之外，更將歌詞中的孤寂和絕望展露無疑，讓這首歌成為小哥的經典曲目之一。

有國外網友因為好奇而研究該曲歌詞的意義並拍成影片上傳到影音平台抖音上面，沒想到經過網友接力翻唱，意外在歐洲地區爆紅，被瘋傳到各大平台上面，讓「XUE HUA PIAO PIAO BEI FENG XIAO XIAO」〈雪花飄飄，北風蕭蕭拼音〉成為最新流行的迷因。

也讓《一剪梅》成為音樂串流平台Spotify在挪威、芬蘭、紐西蘭、瑞典等地區的熱播Top 3，在丹麥、冰島也有進前50，有不少人更看好這首歌將成為第一首登上Spotify全球榜的華語海外熱門單曲。

台灣國民黨以前就係咁
日日拎對岸嗰啲長江黃河乜山物山日講夜講

潮流興懷舊

已成memes

套劇

其實歌詞係咪反共？

chinese egg man

套劇1984年，講鄉村愛情故事同恩怨情仇。首歌重填到可以同首套劇獨立存在，其實係經典情歌嚟。不過如果你話梅花係反共咁咪反共囉

真情像草原廣闊 層層風雨不能阻隔
總有雲開日出時候 萬丈陽光照耀你我
真情像梅花開過 冷冷冰雪不能淹沒
就在最冷枝頭綻放 看見春天走向你我

雪花飄飄北風蕭蕭 天地一片蒼茫
一翦寒梅傲立雪中 只為伊人飄香
愛我所愛無怨無悔 此情長留心間

睇左好耐先知點解紅

要積極利用推廣中華文化，進行宣傳，促進民族融和

事實說明中華文化有其優美一面

大外宣又贏

推廣中華民族博愛和平既一面

點解紅，唔明

雪花飄飄北風蕭蕭

最衰就係台灣野又要俾中国攞彩

中視擺咗全套劇上YouTube

大中華膠

Circus小馬

有個叫蛋哥嘅大陸人唱

D外國人覺得佢個樣好好笑 再紅埋首歌

聽聽下真係幾好聽

係咪聽原版先，我覺得天之大個改版個編曲唔夾首歌同小哥個唱腔